菲林相機維修黑店分享 - 尖沙咀 HKCAMXXX (文長慎入)

事情是咁的

本人於EBAY 買了一部RICOH GR1S 相機, 賣家已聲明係壞機 (話不能過片), 但收到回來發現能過片, 於是乎打一筒試試手氣, 果然係全筒無料到加個人覺得海綿有少少老化, LCD有某些時候斷字, 但不影響使用, 我主要是相影相

唯有死死地氣去搵維修, 本來諗住上華強北的, 但朋友話可以試一試尖沙咀HKCAMXXX, 反正報價先決定整不整, 如太貴就按原定計劃去華強北整

聽落無乜問題, 同埋心裡預算是600 至800 當然越平越好

於是上二個月前託朋友把RICOH GR1S 相機給HKCAMXXX 維修, 朋友把相機出現的問題告訴了店家, 店家就著朋友留下350元, 朋友於是問這是檢查費嗎? 店家說只是按金, 因為太多人整好左唔黎拎機

如是者檢查左一至兩星期左右, 店家告知朋友維修費要1200 元, 跟我想像中有較大出入, 於是我提議取回相機, 再搵第二間報價

結果店家就話GR1 已幫你訂做了配件, 拆機, 組裝番很費時間等等, 如果你不要我想當零件機買, 一大堆廢話, 亦有話相機維修中心整快門也要1500, 話單是搵LCD 屏已花了600

重點是我還沒有說要整, 為何已花錢買零件? 這不是老屈嗎? 如是者推推拉拉後話, 如果不維修就要收350, 整既話可以平啲1000 比你 很平的

當下礙於朋友跟店家相熟, 1000 亦接近我的目標水平而且不整也要350 很不划算, 雖然心中很氣憤, 但也無奈頭, 但該店既處理手法真係難以接受...

如是者又等了一週至二週時間, 朋友收到通知可以去取機, 一拎出去試就發現有斷字問題出現 (咁借問聲整左同無整有咩分別? 不過這個可能他們在測試時係正常, 不能全怪責他)

朋友打完一筒菲林後去沖曬發現全部漏光...咁真係店家問題, 檢查後維修連漏光問題也沒察覺, 我可以想像他們根本沒有在做QA, 還有自己想換什麼部件就換, 好像完全檢查不清楚的樣子

朋友於是乎回到店, 把相機再次留低, 著店員處理此兩個問題

如是者又等多一個至二個星期 即昨天, 朋友上去取機, 該名女店員的態度非常不好
朋友問90 天保用應該是今天起計算吧? 女店員馬上面變得很臭, 支唔以對一番, 咁朋友再問可否比筒試機片來測試有沒有斷字, 女店員面色更難看了, 好像身有屎
果不其然, 一試就發現有斷字問題

到底花了咁多時間, 又同佢講左咩問題, 又修不好? 還有當初我都無諗住整LCD, 你又迫我整, 好啦我肯整時你又整極都整唔好

如果大家有一刻諗過去此店整相機, 希望細心望完篇文真慎重考慮

我想在此向大家慎重考慮清楚 如果要維修菲林相機 傻瓜機時 請看上述文章 感受一下店家如何對待客人
從半屈整不想整既部件起
繼而整完既野 馬上就是壞的及檢查不仔細
進而第二次維修後都是壞 （難不免令人會聯想到底有沒有維修過）
最後店員既態度

不少朋友知道後亦告之他們也有在此店不愉快經歷, 甚至乎該店主的朋友也中招

pish

留名跟進

講全名、爆地址

上1樓個間?
我之前向個到買左pentax67 玩左幾次就壞
維修又fix唔到

返大陸寄上淘寶整

我部TC1 都有得整

上次去呢間野，見到d店員淨係識叫人買機械機，又話電子機係嚴寒環境下會即壞無得整（其實只係粒電會有問題而已），完全無提過電子機快門較準、方便等好處。

電子快門準啲架咩？點解嘅？
嚴寒環境無電仲影唔影到？

如果香港用係無可能太凍影唔到，除非你去旅行用㗎姐

咁塊電子野死咗呢？
仲影唔影到？
測光又一定準？

買部相機去旅行凍得濟用唔到........

即係機械野就唔會壞？
Fm2夠機械機啦，佢個測光又一定準？
我唔係想講電子好過機械，但電子機唔係一無是處，唔需要下下要人入機械。
我拎過部電子機去韓國，凍得濟係會失靈，但只要去返正常溫度既地方就無事，唔係佢講既係嚴寒地方壞左就無得整。

講電子機機械機就開新post
唔好off晒topic

我只係想講間店既店員唔係想像中咁專業。

作為店員，佢地好專業地sell嘢

咁喺凍嘅地方想影相點算？

堅持用機械機。

傾翻樓主個問題先啦

又多間垃圾

咁請問最後係點解決呢？
另外 呢個世界一分錢一分貨
又要愈平愈好 就平必有質素好
雖則佢個價都同你心目中有差距
但想有保證就請比多兩個錢

你個咩朋友黎
咁好介紹呀乜

幾百蚊係唔會整得好，人工都唔只E個數

哦，間舖打死狗講價啫

依家問題唔係幾百蚊整唔整得好
係間鋪話收按金又話唔係檢查費
唔整又唔肯退。未報價就話整到一半，仲要買左樓主部機 不過相機維修中心即係hkcamera?

佢地交比其他地方影 好似係

我估間野都是攞樓主部機去相機維修中心整.
維修實要收間野檢查費. 整唔整到收左. 個$350 hkcxxxxx 自己袋左幾多就...

利申: 純估計

兩間唔同

試過相機維修中心，手工唔得

外判就九成係 不過唔知係咪相機維修中心

原先有咁諗 但朋友話香港可以報下價先 無壞先去渣

最大鑊係有人報料話抹鏡佢抹唔走啲毛 兇佢話咁即係無得搞 錢照收

賣蟹貨?

間野啲店員家下好似態度好差

其實最賤係迫人整唔想整既野
但又整唔好 叫佢再整又黑面

一貨錢一分貨絕對明白
但係佢家下比心目中貴 但整左兩個幾月 至今第三次放低係佢間鋪 仍未整好
咁佢算唔算你口中既 想有保証比多兩個錢?

相機維修中心係相機維修中心

你爆左間黑店個名出黎

你可以留意下內文

家下嬲既係

一開波無話有檢查費
跟住報價我唔岩， 唔想整 佢就話要收檢查費 一係叫我當零件機賣比佢

又話買左LCD 比我換 問題我都未話整

唉 諗住比人屈完 整好就算 點知整完又壞 壞完又壞 都唔知有無整過

唔知係咪蟹貨，但我覺得呢d 樓上菲林機店既機多數都比較殘舊，好少靚仔機。

都有既 不過價錢應該會唔平

純機械就找達叔, 電子野壞真係支那淘寶, 技術同料都係個邊最齊, 想唔認輸都唔得

同埋香港除左達叔, 應該都係拎上支那整. 無舖會自己整.

朋友同店家相熟都拆唔掂？

就係電子野諗住試下香港報下價 比較下 第一次主奶

就係熟先斬得勁
據另一位受害者稱同佢仲熟 好似識左好多年架啦

抹鏡抹唔掂都照收錢

老老實實，叫人將部機當零件機賣係超仆街。

即係你一係整
一係當廢鐵 斷斤秤20蚊比我

推爆黑心店

未聽過余師傅？
未用過Leica？

利時1010林師傅
深水埗之前有鋪既馬師傅

好心唔知就唔好當無

仲有相機以外都整嘅蘇師傅

唔識唔好扮識好冇 你咁樣無心插柳鳩噏一句分分鐘影響到人地生意

我有部機d出名既師傅都唔肯整或者講到明好難整
佢拎上手就話好易整
就憑佢呢句我知呢間野都普普通通。。

邊架機

抹唔到點收錢

有次行過呢間
見到有支mamiya 200 2.8好好J
諗住拎黎睇下幾錢
一拎上手，好大舊霉...
即刻轉頭走...

佢話抹唔到架啦 但師傅做左野

其實我只有第一句係同件事有關
後面嗰啲係講緊心態問題
唔好意思下次分行

我想分享下，多謝店主幫我抹鏡，可能我又講得吾清楚，店主已經同我講左支鏡有d 位係抹吾到，我下次都會幫襯佢！

好的 我誤會左你

但同我講件事既人
唔係用"吾"

定係hkcam 開始派低級打字員黎消毒?
還是玩野?

po下支鏡上嚟先啦新會員

其實我都講得唔清唔楚又off topic姐
但想知有關話再整唔掂會唔會退錢
老細有冇出嚟黑面？

你不如問上太空點算
戇撚柒鳩講埋曬d廢話

上太空用哈蘇同泥坑

家下未去到呢個階段
老闆好似每次都不在

大家有無維修菲林機鋪推薦

係未去咗poly開檔
以前個女staff好好 真係識野
自從近呢年走咗啲staff就變咗sales level

識嘢嗰個去左第二間做了

咁個太空人死撚左點算?

有紋身果個?

係

果個去左classic cam度做
算唔算棄暗投明?

有幾位朋友都係去利時1010 林師傅

不過我建議leica 就唔好搵佢整 因為佢會放係度好耐都唔整
反而nikon 果啲係快手既

我之前由旺角，到觀塘到尖沙咀，都叫買左幾次機/鏡
我係搵個老闆既，算係咁多間二手菲林機店來講，算唔錯架啦喎，宜家啲菲林機都咁耐歷史，五撈七傷，所以一定玩機械機，電子機就算整，都係拆其他機既parts整既姐，一定貴

係佢度買機係如何我就唔太知

不過整就我覺得局人整某啲未必需要整既唔係咁好

再者局完人整 又整唔好 咩玩法

宜家啲戇鳩仔真係好撚惡
平時旅行去開長洲？唔會遠行去凍嘅地方？
上太空就緊係哈蘇同Nikon啦
唔通minotla 電子快門機咩

都唔知邊撚個戇鳩
人地一開始係講緊間鋪既sales講錯野，根本就唔係比較緊機械機定電子機好，理解能力咁低就咪獻世啦。
如果機械機無缺點，就唔會有電子機既出現啦，根本揀電子定機械係個人喜好，無絕對優劣。

巴打點睇nasa用sony a7s上太空影?

1962年，約翰葛倫（John Glenn）帶著經特別改裝的Minolta Hi-Matic相機（180度反轉改裝使用），乘坐友誼7號（Friendship 7）太空船進入太空。

媽，好柒呀 人地見識少 算啦。 F3都係電子機 咪一樣上過太空

之前係隔離post仲柒唔夠

F1.2

ching又柒

柒到唔敢睇

應該無關係
我都算識識地classic camera既老闆

你下次大嗌 輝哥 有人理你既 佢就係老闆
以前好多年都係佢一個人看鋪
近排先見個女仔幫手 同多左隻貓

佢本身係識整少少的

巴打支0.95俾ccf葉改到成m42未呀

邊間不如開名

改完仲影到 ？

點會影唔到
唔岩光軸咋嘛

L39呀，唔係m42呀

買部7sZ啦，仲改

哎呀，乜7sZ係機械快門？唔知仲以為係得Leica先係機械快門添

冇計啦，見到有人非奶即吠，梗係有呢種錯覺㗎

如果佢用M機，特登改枝.95做L39再加mount
我只能夠講on撚鳩到極致。

如果佢用早期L39機，好心買翻Canon 7系列，
改黎改去好撚無謂，Canon好過Leica III系列啦

求下你Blocked巴，唔好再柒啦好無？
為你既知識貧乏感到可憐

你唔知頭唔知路就靜啲啦
個典故係我將Canon 枝陳年50mm 0.95當咗做l39 mount
當時係嘈緊點解nikon做唔到大光圈，我嘅論點係因為佢個mount直徑短

姐係你柒左啦

個post成功俾你騎劫

從來無否認過

宜家個post 長期喺攝台置頂咁濟，多啲人知邊間係黑店唔好咩？

我試過幾個，余師父同達叔最啱我feel, 手勢同態度都好。有d太寸同態度麻麻嘅我自己頂唔順，唔會比錢買難受

原來巴打用心良苦

話完佢地店員專業sell野，再話離題令人認識間黑店。媽呀，好亂呀，究竟佢撐黑店定反黑店？

專業sell野=/=專業維修相機=/=對相機認識專業
由頭到尾個意思都係講緊黑店啲sell屎淨係識sell野唔識相機
咁樣解釋完你仲有無覺得亂？

攝台太多好似好正氣嘅菲林撚
我嘅存在係睇唔過眼佢地喺呢度講一套
喺出面就做另一套
你留意下，隨時有黑店老細喺菲林post曲線幫自己間舖清緊垃圾相機

賣相機既sales只識推銷，而對相機欠缺基本認識，如果咁都稱得上「專業」二字，咁我就真係無野講啦。

所以我咪話佢地sell野就專業
相機就唔撚識囉
你究竟明唔明？

測光還測光，測光都係電子野
菲林機大致上都有分全機械，電磁快門有一兩檔機械，全電子
純機械係易維修，但快門唔準未必知，電子通常一係正常一係死

好驚 咁點算

搞到有人問買邊部好都唔敢講咁多

香港二手market大把水魚/肥豬肉. 去ebay/日本y拍bid好野都唔益個班柒頭

唔好係香港做水魚. 買張廉航機票去日本買機, 分分鐘仲平過你係香港買. 仲計質素同老實

由肥婆年代開始已經同人講，搵機去日本

我係咪唔識買，去過大阪幾間都好貴喎 有去過一間全部賣Nikon，成個貨倉禁多機但都係好貴

去東京會平D, 不過最抵一定係日拍.

日本主要係貨真價實, 選擇多, 唔會水你.

唔信你咪繼續係香港舖做水魚LO.

Ebay 我都盡量同日本仔買，價合理冇乜伏又寄得快

貴還貴 要睇埋係咪好condition

呢個真. 不過有支那人去日本EBAY扮日本仔. 真係找D日本地區舖放EBAY賺美金個d seller.

有冇呢啲seller 嘅黑名單?

好耐無買新野. 無UPDATE 好耐. 自己執生

舖同私人放好易分

搵機真係去東京
大阪同香港一樣價咁濟
有啲會有埋catalog 喺自己個網，去之前可以望下先
日本人ebay會送少少當地土產
收過茶包同入浴劑
好貼心下

上面有人開左啦...

HKCAM
ERA

我收過鹿皮鏡頭布

以前未做大個時好好多

最近收.

最新消息

HKCAMERA 既老闆親自同左我朋友道歉及解釋

- 這次是同事收貨, 中間溝通誤會或不良引致, 所以以後佢會親自收機
- 佢今次有試打一筒比左我朋友看效果是沒有問題

老闆算係明白生意做大, 口碑都好重要, 希望佢可以保持呢個心態繼續下去

對上一個禮拜先有fd去買完個鏡頭
個老闆話冇mold
我一照 d mold多到
blacklist ed

好彩未上過去買野...

香港鋪既野同依悲無得比
當然隔山打牛要運氣

醫卑有d私人放都可能有伏架又冇得退

菲林機鏡要全新都真係得返Leica易買啲
M7都係電子快門
唔介意無反光板又唔想中伏不妨考慮下

老老實實 有次我上去hkcamera買部RF機
俾錢之前老細話會幫我「補海綿」
佢拎咗部機去佢張枱度, 隔咗一陣拎番出黎, 聲稱已經補咗海綿
但係我見到既係 實情係乜海綿都冇補到, 頂多吹吹塵就算
當時我初初玩菲林, 冇諗到咁多嘢
但依家諗返轉頭 我都覺得個老細呃呃吓

可能做生意既 個個都係呃呃吓

EBAY唔平唔好買, 一係買返黎遇左要執. 有得退都係要輸運費. 但EBAY識玩, 執平貨真係夠COVER LOST. 同埋機械LENS, 唔係花左都有得執.

我以前以為呢間係清泉
突登上去同佢地店員吹過幾次水
吹吹下先發覺原來佢地都識得幾少
有種夜郎自大既感覺
本身都算數冇咩大不了
但自從我fd係個到買完mold鏡
整完既機advance 3次又壞之後
就知呢間野都不外如是

巴打啱 做生意既 個個都係呃
而最易比人呃既
就係班新手

如果用paypal 比錢 無得佢唔比退的

以為得員工會咁呃呃下

乜原來老闆都咁?
但你肯定果個係老闆? 因為想確認無謂話錯人

但唔係新手都會中計
特別係整機 整極都壞既情況
其實大家都明白 佢可能都係外判比人做
但QA真係要做足

同埋vendor management 好重要

唔係 到時一句 唔係我整架 就推得一乾二淨
因為錢始終係你收 你好難一句推哂比維修公司的

好肯定佢係老闆... 高高瘦瘦男人, 有個仔好似老豆樣架嘛

維修要大整至少都會call下個"朋友"啦，尤其零件費貴。

搞唔掂實要出聲架喎，搞兩次都扮整好仲有乜聲譽可言

用"我以為"開始個啲對答完全冇責任

Gr1系列真係好玩但就係lcd易壞

咁真係老闆黎啦 有個仔